<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Strange</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Strange</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Тройная туманность</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/tuman/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/tuman/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Туманность Тройная (Трёхраздельная) М20 считается одной из самых молодых в нашей Галактике. Её возраст оценивают в 300 тыс. лет. На примере М20 мы можем наблюдать, как формируются молодые звёздные скопления.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одновременно, это один из красивейших объектов на нашем небе. Эмиссионная туманность имеет розовый цвет, отражающая — голубой, а поглощающая — интенсивно чёрный. Эти разноцветные зоны разделены между собой нескольким тёмными полосами межзвёздной пыли, сходящимися почти в центре М20.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Есть предположения, что в самом центре туманности находится массивная молодая звезда, излучение которой и подсвечивает всю туманность.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Туманность улитка (око)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/oko/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/oko/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;В случае с этим космическим объектом вся его странность невооруженным глазом видна на фотографии. Ученым удалось выяснить, как именно образовался этот удивительный и пугающий объект. Так, на расстоянии 650 световых лет от Солнца в созвездии водолея появилась звезда, которая взорвалась примерно 10 600 лет назад. После взрыва от звезды остался только белый карлик, а все остальные слои атмосфера разнеслись на 2,5 световых года вокруг.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Официально это явление называется «Туманность улитка», однако внешне оно большое напоминает огромный глаз, наблюдающий за всем, что происходит во Вселенной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Шаровое скопление Геркулеса</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/gerk/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/gerk/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Шаровое скопление Геркулеса М 13 — хорошо изученный и по-настоящему красивый объект, расположенный в созвездии Геркулеса. Выглядит как тусклая звезда с видимой звёздной величиной 5,8m. Но даже вооружившись обычным биноклем, тем более телескопом, пусть слабеньким, уже отчётливо обнаруживается его шаровая структура.&#xA;Находится от Земли на расстоянии в 25 тыс. световых лет, радиус оценивается примерно в 84 световых года. Астрономы считают, что в скоплении собрано от 100 тысяч до миллиона звёзд. По всей видимости, скопление образовалось ~12 млрд. лет назад. Плотность звёзд в М13 превышает аналогичную в окрестностях Солнца в 500 раз!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Инфракрасный поток из космоса</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/potok/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 02:16:44 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/potok/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Плотные космические объекты, которые образуются после гибели обычной звезды, называются нейтронными звездами. Как правило, они испускаю радиоволны или более высокоэнергетическое излучение, например, рентгеновские лучи. В сентябре 2018 года ученые заметили необычное явление, ранее никогда не наблюдавшееся, — длинный поток инфракрасного света, который исходил от нейтронной звезды на расстоянии 800 световых лет от Земли. По мнению исследователей, такой сигнал может провоцировать диск пыли, который в свою очередь окружает нейтронную звезду. Однако четкого объяснения этому явлению до сих пор не найдено.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Карликовая планета Хаумеа</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 02:16:44 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хаумеа вращается в поясе Койпера за Нептуном и удивляет своей необычностью. Так, у карлика странная вытянутая форма, сразу два спутника, вращается он быстрее всех крупных космических тел и благодаря этому имеет 4-х часовые сутки. В 2017 году ученые обнаружили еще одну странность Хаумеа. Вокруг карлика сформировано очень тонкое кольцо, которое вращается в три раза медленнее самой планеты. Исследователи предположили, что такое кольцо — результат столкновения, которое произошло в далеком прошлом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
